**3179. – Thesium divaricatum** Jan. – Plante vivace de 20-50 cm, glabre, à souche épaisse et ligneuse ; tiges dressées ou ascendantes, raides, striées-anguleuses, très rameuses ; feuilles linéaires, larges de 1-2 mm, uninervées; fleurs en panicule pyramidale large, à rameaux longs, divariqués, lisses, pluriflores ; //bractées petites, un peu scabres, toutes plus courtes que le fruit; périanthe fructifère 3 fois plus court que le fruit, à 5 lobes ; 5 étamines ; fruit petit, oblong, finement strié, 2-3 fois plus long que son pédicelle.//
Lieux secs et arides, dans tout le Midi et le Sud-Est, et çà et là dans le Centre. – Europe méridionale ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Juin-août.